# モジュール305へようこそ：Mesh SDKを使用してweb3アプリケーションを構築する

### Meshへの導入

Mesh SDK は、Cardano ブロックチェーンと対話するアプリケーションを構築するためのツールセットです。Cardano ブロックチェーン上でのアプリケーション開発を容易にするために必要なすべての機能を提供します。

Meshは、まるで緻密に織りなす布のように、ビジネスの目標を技術スタックと結びつけます。これにより、開発者はプロジェクト要件に応じてブロックチェーン上でアプリケーションを構築することが可能になります。Meshは、Cardano上での製品開発をアクセス可能にすることで、その隙間を埋める役割を果たしています。

Meshは、新しい開発者、スタートアップ、または大規模企業であっても、信頼性の高い、スケーラブルで、よく設計されたAPIおよび開発者ツールを使用して、Web3の開発を容易にします。

### 特長のリスト

- [クリーンで直感的なAPI](https://meshjs.dev/apis/) - Meshは、新しい開発者、スタートアップ、または大規模企業であっても、信頼性の高い、スケーラブルで、よく設計されたAPIおよび開発者ツールを使用して、Web3の開発を容易にします。
- [Mesh Playground](https://meshjs.dev/) - Mesh Playgroundは、Meshの機能を探索するためのインタラクティブなツールです。ほとんどのAPIはインタラクティブであり、入力を変更してコードをプロジェクトで使用する方法を確認できます。
- [Starter Kits](https://meshjs.dev/starter-templates) - NFTプロジェクトで「multi-sig minting」サイトが必要な場合や、プール用のウェブサイトが必要なSPOの場合、当社のスターターキットから選択して数分で始めることができます。
- [React Components and Hooks](https://meshjs.dev/react/) - Meshは、dAppを構築するために必要なUIコンポーネントを提供しています。これにより、次のプロジェクトを素早く立ち上げ、ユーザーインターフェースを活性化させることができます。
- [スマートコントラクトと対話します。](https://meshjs.dev/apis/transaction/smart-contract) - 「Locking」および「Unlocking」、アセットの「minting」と「burning」、および「datum」と「redeemer」の設計。Meshは、スマートコントラクトを扱うために必要なすべてを提供します。
- [ガイド](https://meshjs.dev/guides) - Web開発に初めて取り組む方でも、経験豊富なブロックチェーンのフルスタック開発者でも、これらのガイドがスタートを切るのに役立ちます。
- [Offline Resolvers](https://meshjs.dev/apis/resolvers) - 多くのブロックチェーン操作は、サービスからデータを取得する必要なしにローカルで計算されます。
- [Service Providers](https://meshjs.dev/providers) - プロバイダーは、Cardanoコミュニティによって提供されるサービスであり、アプリを迅速にリリースするのに役立ちます。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;